---
title: Ajouter des thèmes à EmulationStation
---



Le seul thème disponible dans Recalbox est le thème officiel mais vous pouvez en ajouter manuellement en suivant ces étapes:

* **Allez** à [https://gitlab.com/recalbox/recalbox-themes](https://gitlab.com/recalbox/recalbox-themes) et **cliquez sur le bouton vert** \(clone or download\) puis **download zip.** \(Ou bien téléchargez directement [ici](https://gitlab.com/recalbox/recalbox-themes/-/archive/master/recalbox-themes-master.zip)\) 
* **Décompressez** l'archive 
* **Copiez les thèmes** que vous souhaitez utiliser sur votre Recalbox de : `recalbox-themes-master/themes/`   **vers** 
  * **Soit depuis le réseau :**`\\recalbox\share\system\.emulationstation\themes`  
  * **Soit sur la carte SD :**`/recalbox/share/system/.emulationstation/themes`

Vous pouvez télécharger des thèmes créés par la communauté [dans le Forum](https://forum.recalbox.com/category/14/themes-interface), assurez-vous simplement d'utiliser un thème compatible avec votre version de Recalbox \(un thème de la version 4.X n'est pas compatible avec la version 6.1, par exemple\).


>**Remarque :**
>
>Le dossier **`.emulationstation`** peut être caché sur certain OS, **changez les options** pour **afficher les dossiers cachés.**
{.is-warning}

Vous pouvez maintenant **changer le thème** dans les **options d'Emulationstation** et **redémarrer** votre Recalbox.

